三罷最實際之一。罷買

正如劉細良話說其中一樣好重要既force係罷買
有冇可能呼籲例如逢星期135罷買咁

香港租咁貴 一星期有三日少50%生意會死得好快

二百萬人的遊行已經行過，衝擊中聯辦已經衝過，政府依然任何訴求也沒有回應過。自6月9日，各場衝突中示威者被打、被捕、被起訴，網民疾呼：「香港人，肯罷工未？」網台「城寨」創辦人劉細良對解構罷工的意義，援引外國例子分析8‧5「三罷」成功要素和局勢。

三罷三要素 要錢要人要組織

曾為傳媒、民主黨人、特區政府中央政策組全職顧問的劉細良説，香港來到了十字路口—究竟是衰亡、沉淪，還是再生？網上號召下周一8‧5全港大罷工，有人卻擔心出此策會令社會輿論轉向。「香港人有句說話，斷人衣食猶如殺人父母。」劉細良表示，港人之所以「熱愛上班」是上一輩難民社會遺留下的意識形態，他們經歷手停口停的貧困日子。所以他認為很難要求所有人單靠道德感召罷工，而是要找方法保障他們，令他們有誘因參與罷工：「首先，要有罷工基金讓參與罷工的人仍然有基本的收入，這對基層工人很重要；第二是參與的人要夠多，多到一個地步是管理層不敢清算你；第三，要有組織力，每一個大企業成立臨時罷工委員會，作為將來資方或政府秋後算賬的一個盾。」他亦謂罷工牽涉每個人的切身利益，不是單靠網絡力量能成的事，而是由行業帶起，令每個「打工仔」對罷工有Ownership（歸屬感）。

人人拒絕消費推罷市 運輸業專業人士成關鍵

對劉細良而言，「三罷」是罷工、 罷市，還有罷買，而不是罷課。政府或警察也好，都不能逼商户開舖，也不可能逼市民購物。道理是，當沒有人消費，老闆就關門落閘，員工就能下班去集會，也沒有後顧之憂。他解釋「三罷」是透過影響商界，令這些在社會上有更大影響力的人，希望平息事件從而向政府施壓：「你看到現在由總商會、廠商會到很多親政府的商界人士，例如盛智文等，都是支持獨立調查的。」而在罷工中，運輸業和專業人士扮演着重要角色，和香港反送中運動幾乎同時發生的蘇丹示威和罷工，就正正是由當地的專業人士發起。

波蘭工運九年實現民主 香港亂局不可再拖

除了近期的蘇丹衝突，劉細良覺得香港可借鏡80年代的波蘭團結工會運動 ：「最聰明的地方是甚麼呢？它完成了波蘭的革命，不過是用和理非的手段。」運動迫使當時的波蘭政府不斷用軍警的高壓手段去鎮壓工會，而在鎮壓令更多人支持這場運動。同時運動一直以工會運動、罷工權利的名義去抗爭，而非以推翻波蘭共產黨作為運動的目標，最後通過選舉實現波蘭的民主改革。

要不要參加罷工？劉細良覺得每個人都必須問自己的良心，亦只須向自己和自己的下一代交代。看局勢發展，若不盡快阻止他形容為「警察騎劫政府」的情況，亂局可拖至未來五年，甚或十年，下一代不得不繼續投身運動中而付出沉重代價。受害的，從不止在上環、元朗 、旺角 、金鐘被捕流血的年輕人。而8月5日也很可能只是一個開始，單靠「義憤」是不足夠的，還得想持續以此方式抗爭的方法。

他拿起自己手繪的波蘭「團結（Solidarność）」工會的標誌，在本應是波蘭旗的地方寫上「HK（香港）」。「每一個人都是逆權公民。 」團結之所以重要，就是因為當所有人一起去做的時候，你能從誰開始懲罰呢？

8月5日朝早不如去中環金鐘逐間逐戶探望仲要番工既朋友

其實今日出嘅數據可以見到，奢侈品珠寶等生意額下跌，而民生相關反而持平or上漲
姐係香港人本身購買力無問題，係因為大陸遊客少咗先係佢地爆買嘅地方生意額下跌
咁就算我地一個星期三日罷買，但總要食嘢用嘢，總要物資補給，嗰三日唔買，其他三日都要入貨買返
但係生意額好似都係計月同季嘅，我覺得數字上show唔到呢個罷買嘅成效

同意 唔淘寶 唔買中資公司 uninstall china app

將香港成為低慾望社會

8.5 乜都罷

想搞罷買但又要解決食嘅問題，就會買定嘢食，咁仲有無分別？唔係好明。

我覺得唔係淨係中資, 要成日香港商界都奶野先會比到壓力個垃圾政府

2003年點解仆晒街
就係D人放工放學即返屋企唔買野

衣食住行就盡力而為 - 食平D, 食少D , 或者幫襯非奶共既商家
其他消費 (唱K,買衫) 就可免則免

星期一三五既概念可能係一三五盡量唔出街食, 有100萬人咁做 已經會差好遠

其實係條街行下你就會發覺低慾望社會已出現

齋維持基本生活，慳錢又環保！

有一百萬人135唔出街食 我保證有50%既餐廳會收皮

要effectively excutive 我覺得要真係定一個periodic 既timetable 比市民去實行 如果大家覺得可行既 文宣可唔可以幫手做

依家民主自由都無，邊有心情消費！

睇見都嬲....但我自己堅決唔會再食, 利申 之前間唔中食 依家冇再食過

唔好意思，唔小心負評左

好多淡黃/做緊野既人 都馬照跑舞照跳

兩個幾月無食
麥當勞 吉野家

感覺個人精神咗

佢應該係講唔好再幫襯買非必要，例如星期一三五唔出街食

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

認真，呢2個月除左買呢場運動要用嘅野
都差不多無買其他野
食個飯都check下咩背景
最後weekend都係自己係小商户買野自己煮

我連護膚品都買外國穩陣brand 再集運
商場？連鎖店？不了

罷買又罷工
why not both?

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我會參與8月5日全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

股市冇乜可能, 同埋直接影響到既人唔係重要TARGET, 你諗下個市唔只係你地香港市民, 一堆國際Trader / instituitional trding 先係最大既players 佢地唔會響應到

然後減低成交, 都只會係港交所搵少左, 上市公司主要股東要走貨都唔洗係個retail market 度走, 直接搵個banker 搵買家就得

散户唔買唔賣都唔會影響到個market cap

反而罷買經濟差左 就真係會D股票跌到PK (esp retail stock)

我都係！

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

罷買

可以85之後開始宣傳呢個IDEAS , 要有宣傳先有效

醒

無買過護膚品
除左交通食
唔買野

推

我只要自由

只幫襯本地小店！ 大財團等佢地受下 然後向政府施加壓力！

或者針對翻shk同埋其他中資野？ 見過有人suggest集體一齊入去中資舖只睇不買 同埋可以嘗試一個concept 就係將你罷買所慳嘅錢轉去支持呢個運動 買物資 捐錢 用黎整poster banner 連儂牆之類 唔一定要有人collect 自己慳埋自己買自己落手做都得

三罷如非必要都不消費
值得我地消費嘅都同我地一齊罷緊市

星期一，三，五，幾萬人一齊逼爆d 大商場，但唔幫親，攪到商場做唔到生意，跟住到食野時候，就輪住去隔離d小鋪食

買既總量不變，但一星期只買3日。
變左一個禮拜返3日工，社會運動3日

罷買應該是最粗暴的和理非方法。

又或者只幫襯黃絲店。

首先試下唔出街食

係喎

支持

見到劉細良個名就唔想睇落去...

可能有200萬人唔出街食

咁耐真係其他無位食過佢一次
次前一星期起碼食2-3次

民生相關既升幅細過奢侈品
同埋民生相關既野做到生意有乜問題
而家大家不滿既係通街藥房金舖化妝品咋嘛
如果成街都係百佳餐廳小店我相信香港人好樂意出街消費

+1
m記都係以前一個禮拜4－5次
而家已經冇食幾年

其實係實際左，買少左無謂野
仲可以將d錢捐去612或立場

全民減消費或維持最低限度消費就會出現通縮。

尤其是買樓呀因爲相關消費包括裝修傢電係好多錢，如果香港人集體推遲買樓換樓對運動支持會比較大

啱
預期要人地罷 但又未必肯罷
咁我地罷買都一樣姐

香港現況，已經唔想吃喝玩樂

唔買condom

好方法 好似新城市咁 去睇但唔買, 等佢地做唔到生意

日用品總量就冇計, 但其他消費品就養成習慣

之前一個月座底食返6、7次鍋，而家唔洗預我

Why not both

近呢兩個月真係無心機買嘢...

真係無心情

唔好理佢講咩, 但事實上佢舉既例子蘇丹 波蘭 值得參考

罷食金拱門未?

罷買！

但係非完全唔消費，而已幫襯本地小店！

拒絕連鎖店，拒絕奢侈品！

可以去鼓勵埋將錢捐出 其他消費自然少

自己煮

唔好出街食

間接幫D商家罷工

金拱門來貨全部係大陸啦！

罷買罷食
好多批發代理
飲食集團
都藍底紅底

有冇文宣組

其實我地只要只幫良心店商店買野食，然後0消費，最多買物資，好快見效

減少本地消費！
留返啲錢去日本消費！

有效過塞地鐵真不合作運動

講咁多做乜
罷食罷買罷用alipay/微信pay個d大陸野都做唔到！
學咩人講爭取更多！

窮J表示支持

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我8月5日參與全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

星期一罷工
星期二開始帶飯

公務員先值得做

罷買！！

要買去旅行先買，同埋上外國網買

唔好講到咁高難度，淨係講罷睇都難啦，一班人係咁話要抵制紅媒，跟住日日都有人出post講愛回家點點點，東張西望點點點，快d開電視邊條女好好J咁，見到都嬲

支持
要買餸買必需品請星期日買齊
8.5不作任何消費

基本上宜家除左車錢之外 平時要返工既日子都唔會用錢 自己帶飯 早晚屋企食
係放假同女朋友出去先要用錢 近排發掘左個新興趣-做gym 去康記做平平地 唯一唔好處就係俾左錢政府但相對地俾商家佬賺既錢就少左

罷買真係好易
你唔係香港洗錢 你可以網購或者出外旅遊
根本唔會降低生活質素
但會好撚有效

愛都冇做

全民海外網購啦
可以網上買既就網上買
唔好比本地商戶賺錢（黃絲除外）

咁樣班中立撚先會關注件事

贊成！

支持呀, 其實依家除左搭車食飯都冇乜特別娛樂, 日用品必需品例外
除左搭車, 全日零消費都唔係太大問題,最多早幾日買定乾糧,
一定唔會餓死既

罷買中國貨 罷去元朗消費

罷買幾好 當幫自己儲錢
留返個$買物資又好 去下旅行又好

罷買、抵制某某公司，呢d野儘量搵代替品得啦，最緊要個象徵意義同集腋成裘，例如你唔食大陸菜，食外國菜，咪一樣會比中資航運公司賺錢，盡做啦

試下去民生商鋪, 街市, 小店, 唔好去大集團
試下自己煮..總之盡量減少大集團消費, 又可以推動運動又可以慳錢..好事黎嫁..順便改變下消費習慣..

剩係買必需品同生活用品
d奢侈品同化妝品衫褲之類全部罷買
全部人一齊做
應該係有用
生活必需品有幾貴姐
點計都係d奢侈品衫褲鞋襪貴啦

其實呢兩個月
大家嘅消費慾都低左好多啦
長遠黎講如果堅持到
應該係會比到壓力商家同政府

加上大陸人而家個個都覺得香港亂
唔敢黎旅行
無左班大陸客佢哋都pk啦

長遠黎睇應該
1. 香港人自己除左生活必需品外其他嘢全部罷買
2. 令大陸人覺得香港好L亂等佢地唔黎旅行，斷商家米路

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

罷去元朗消費呢個象徵意義真係要做，要班原居民同鄉黑被分化加千夫所指

買野上買啦，Amazon/ebay/iherb，上網買平咁撚多

其實上網買真係平好多，就算唔上網買都去pp/實惠/幫香港人既店鋪買野

細良講野好難信！難做到

試下去渣哥/其他幫香港人既店鋪食野

唔好罷食，有好多幫香港人既小店，要幫襯果啲

罷買左好耐

講又無人理
【拋磚引玉】罷搭港鐵

呢樣嘢就最難做 喺香港應該冇可能發生

唔買野都難做?

上前線食彈難d
罷工難d
定唔買野難d

呢招都得
逢一三五不消費
不過如果二四買番夠本咁又係得個忙字

我自己就不嬲少買嘢 講緊係絕大部分香港人都唔會做到 大家都鍾意消費

必需品好難唔買
但係衫褲、電器、娛樂、奢侈品、貴價餐廳可免則免

呢個我就一定會做!

環保撚支持到底

針對性罷買中港共資企業一定可以做到, 支持小商戶

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我會參與8月5日全港三罷
#七區集會

點解我話要 有periodic schedule 就係令人更易接受, 如果就咁叫罷買好空範,好多人唔會理
好似想環保D食素既人咁, 一開始就完全戒肉根本好難, 所以佢地會一開始會一星期有幾日固定食素, 咁做好容易就慢慢養成呢個習慣

135 係一個ideaology 係一個形式去實行成件事

罷買要有目標，例如有巴打講唔去元朗買野之類。但老老實實藥房金鋪之類都係大陸人買，生活品我地又唔買唔得。
罷買個影響力好似唔太足夠，除非針對性罷買某公司/某類/某地區既野咁

罷工只能夠one-off, 有好多人都唔可以長期罷, 但罷買可以會長期拖死成個經濟

8.5乜都罷

或者就係135完全唔出街食 唔買其他野

1,3,5 唔消費
2,4,6留屋企

依家好多罷食名單, 但又有幾多人做到, 如果可以加上呢個定期罷買IDEA, 再parallely 呼籲D人跟呢個罷食罷買名單, D人會更易實行到

搭單加多樣，一三五全港家庭罷睇tvb

[人人可做，文宣實用篇]比airdrop更有感染力！

現階段可以全力宣傳咗8.5罷買先

推到有文宣！

買材料番去自己煮，唔食出面鋪既野
佢地會好大獲，乾貨佢地唔煮會過期，但係又要keep住買，因為無貨佢地煮唔到野

但係要keep住幾個月咁做先得

推呀

我地罷買效果有如沙士，零售業咪攬炒
到時商界幫手屌柒政府

支持罷買！！！

所以要用一個soft launch 既方式來唔係一下就要人罷買 係要係一星期搵幾日盡罷

幫襯傳統街市小商戶
自己的飯自己煮
減少浪費，碳排放不買不必要用品

Thats the point

搞個香港人嘅購物平台，歡迎反送中，支持5大訴求嘅商戶加入，平台賺取佣金，部份收益支援民主自由

只支持黃色店舖, 拒絕藍色商家, 情況許可就支持外國郵購

呢個岩，大力宣傳罷買，香港d零售肯定會仆直

最多得返30%生意
日日經過某分店

有連登仔搞緊

不嬲平時已經唔買野
食飯咪揀黃底食店攪惦

邊有心情shopping呀屌你

幫襯本地小店好重要

Yes

我都覺

其實本身都已經好少買野人工咁奀邊撚度有閒錢
番工都係帶飯食

一三五唔買,2,4,6都係要買返
你估腥港人真係好多閒錢
買既大部份係必須品

推
林鄭 黑警 冚家剷

絕對贊成，仲可以養成節儉嘅好習慣

有道理

個人覺得由罷買集團經營開始

其實好睇你想做乜效果

你想比人睇群眾力量，
最好一個星期淨係做一日，
咁先有對比。

如果你想零售餐飲業 etc 比壓力政府
就一三五，自已煮野減消費。
(最後就落晒超市街市食材)

如果怕旗號太鮮明，太政治化，可以用“支持香港人”呢個旗號，等更多商戶加入

不消費，不玩樂，不投資

85

強推

總之夾個星期日零消費，零外出。
等記者影下區區變左元朗咁

仲淘乜L呀！又唔環保！

基本食物當然要，但好多奢侈品，消費品可免則面。如果做到擺買樓就

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

唔好逼我買中國嘢

唔撘小巴 唔撘的士

無國，何以為家

一杯汽水一枱客到收工

以前黑社會追數咁

#我係香港人
#我支持三罷

來貨問題係五豐行壟斷

唔係立會做野唔得

push

除生活基本需要外，一切奢侈品都唔買

劉細良：三罷要罷埋買 要人要$要組織要持久 參考波蘭團結工會經驗

#我係香港人
#我罷工罷市罷課罷買

問題係hktv計唔計

尤其大商戶大牌子
罷買

謝絕不必要消費

隊死曬d一條龍

個租自然跌

Push

PUSH

重點係改變消費習慣

罷工、罷課、罷課買

我要罷買

問題係本身已經係..

簡單d，group 曬中資出來

去改自己消費習慣

問嘅係自己，唔係人地

推！ 如果出左文宣，又宣傳得宜，應該好多人會做！罷工都得，星期一、三、五不消費點會唔得

會計界朋友、同事，攜手爲香港出一分力。5/8 請假、病假、罷工。

[會計師] 5/8 工作安排 入一入黎

唔買野

推行斷捨離

慳返d錢
上車指日可待

基本上由69開始，消費就只限於：
1. 物資（亦係最大額嘅消費）
2. 餐廳食飯（因為完全無時間煮飯）
3. 水水水寶礦力寶礦力寶礦力
4. 黑色衫運動褲黑色衫運動褲
5. 醫療（幾千幾千咁睇醫生 ）
6. 課金（眾籌、連登、蘋果、立場、學生）

結果比平時其實洗多咗好多
我唔知點樣罷買

可以 勉強算友軍

不嬲好多嘢係唔使買，或唔值得買貴價model，猶其係電子嘢gadget
係香港人自己諗唔通，物慾大到無論，自己屋企無咁大重要買，買到要租迷你倉

問吓朋友有無唔用嘅，大家share嚟用，或者買二手，真係諗到無方法先考慮買啦

肚餓想食嘢咪幫襯金拱門個啲，最好連鎖式集團都唔好幫襯
要食就去小店/茶記/地道嘢

琴日出左朗豪都好多人

和理非最需要係加分

85罷工

8月5號 全港大罷工 - 荃灣

麻煩幫手推下

推！

罷買都包括罷食
大家加油

一早有呢d list 但我地連登仔有discipline做到 出面d人未必得 睇吉野家就知....一樣好多人食

幫手比更多人知呢個idea 希望聯絡埋文宣

呢幾個月都好低慾望
開心先會有購買慾

呢d必要既只消費良心企業

我就唔信啲人唔淘寶

一二波行動好撚成功呀喂 第三波唔係唔幫到底呀
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

自送中以來最大消費係坐車
其餘食，去下街市超市買餸買日用品
衫都只係買過2件黑Tee
即刻覺得原來平時自己好大洗

推呀
一定要做到呢樣野

大家想實行既 一齊幫手:
1. 聯絡youtuber幫手宣傳
2. 聯絡文宣組整POSTERS

冷氣軍師

推
少啲出街
放工返屋企

Call 馬除外

係 幾個月前買左機票
就去都未有心機plan

必需品佔銷售數據有限，
你可以睇返統計處6 月數據
食品，超市及燃油銷售數值只係佔總銷售大。約24%
唔買一切奢侈品及電子相機產品就可以真真正正影響成個零售業
拖低個租務市場

有幾難
淘寶買垃圾， 點解唔去Amazon樂天 買好野

罷買比罷工更易

如果罷買 百老匯

衛迅呢d公司一定會癲

無曬自由行，新城市咁旺都cut細曬

我支持

support, 多用Amazon and iherb now

無錯， 同埋果d係虛火， 大陸經濟一差就會減少好多
當幫佢地做演習， 好好考慮下個business strategy仲係咪只靠大陸

真係要推
唔買無謂野真係好易！
零食
飲料

衫
鞋
電子產品
飾物

推呀！

有分別，當公司知道一三五冇人買野，但都要燈油火蠟出人工，你仲會唔會開鋪？滾雪球效應會令慢慢多人去參加罷工

中資/made in china 野盡量唔買 早D起身係屋企食埋早餐中午帶飯真係要係街食揾愛心飯堂幫襯 慳左錢同食既野仲健康左
買野留返去旅行買

本人建議將物質消費轉化成做運動
又可以強身健體又可以唔益商家佬

唔好智障，罷買？
講得出罷買有用嘅，一定未做過零售
香港成個零售業差不多都係大陸客為主
一d親中商户可能95%都係大陸客，可能連主要收入來源都喺大陸，香港人唔買佢冇影響。
但係你要無差別罷買，可能連累一d支持民主嘅商戶，令呢d中小商户倒閉。畀機會親中增大香港市場佔有率，到時得返親中/中資商户，等於畀機會人地入侵
罷買先用腦諗諗。講錢講武力香港人都輸畀中共，我地單計香港境內得人數贏。得人多係贏唔到，麻煩用一用腦。
罷買可以，不過係罷買d親中/中資商户。唔好亂槍掃射，錯殺良民。

就算我有行街，但成日mon post根本同冇行冇分別，不如早d返屋企

8.5罷工

只有一樣野擺買先有效

樓呀

真營養吸收得好咗健康咗

從今起 除左基本食飯搭車 所有消費品 都旅行果斛買或外國網購

其實不嬲都係咁....

減少消費 ,留返啲錢資助義士!

我一直覺得罷工最重要係要拖零售同服務業，
其實零售業好多事不關己嘅人，
但佢地數量好多。

減少外出用膳和消閒👍🏻👍🏻👍🏻支持本土

啱

地產商係大聲 但買樓呢d唔係一時三刻停到 依家 新樓1000人抽100個 你要叫得到9x%以上先有效

反而好似零售咁 個fixed cost佔7成左 好多鋪小10%revenue基本上食得屎 然而佢地商會一樣有影響力 持份者都更多

不買股票丶不買賣樓宇，地產市場唔好，地產商不投地，斷政府的收入。

罷賣條件跟毒撚消費習慣一樣

只買必須品同gear儲錢課金

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

唔好意思 希望借少少位 等大家可以知道手足既感受同俾大家既提醒

728被捕手足既心聲[代po]

ppush

罷消費！

［8.5三罷］除左三罷，仲要罷消費！罷消費！罷消費！

易好多， 罷工好多朋友都話罷唔到， 罷買有信心說服到佢地

好呀

唔好再消費主義喇
太浪費

終於有人講呢一點

幫推

P

點可能重去百X匯...
之前反佔中又有份，iphone夠膽炒埋一份

8.5 我要罷工

我係香港人，我願意罷工。

依樣野真，減少無謂消費

Help push to hot topic

我想買低褲今日都無買

如果可以救香港的救前線兄弟我以後唔著底褲又點

甘你唔駛著都得啦